Wipro: Round-2 Interview Questions
====================================

1. Self Introduction
---------------------
Q: Give me your Self Introduction  
A:  
I have [X years] of experience in [your domain, e.g., DevOps, Linux, Cloud, etc.].  
My expertise includes:  
- [Key skills, e.g., Linux administration, shell scripting, Docker, Kubernetes, CI/CD, etc.]  
- Worked on [projects/technologies], focusing on [specific goals].  

-------------------------------------------------------------

2. Linux Questions
---------------------
Q: How will you check disk utilization in Linux?  
A:
Command:
    df -h  
    -h: Displays sizes in a human-readable format (KB, MB, GB).  

Q: How will you troubleshoot running processes?  
A:
Commands:
    top        # Real-time system statistics  
    ps aux     # Lists all running processes  
    htop       # Interactive process viewer  

Example:
    ps aux | grep <process_name>  

Q: What is the /etc directory?  
A:
    The /etc directory contains configuration files for the system and applications.  
    Examples:  
    - /etc/passwd: User account information  
    - /etc/ssh/sshd_config: SSH server configuration  

Q: I can ping a machine but cannot connect. How will you troubleshoot it?  
A:
Commands:
    systemctl status <service_name>  # Check service status  
    sudo ufw status                  # Check firewall rules  
    telnet <IP> <PORT>                # Verify port connectivity  

Q: How will you create a backup for all logs?  
A:
Command:
    tar -czvf logs_backup.tar.gz /path/to/logs  
    -c: Create a new archive  
    -z: Compress using gzip  
    -v: Verbose output  
    -f: Specify the archive file name  

Q: If your CPU utilization is very high, how will you troubleshoot it?  
A:
Commands:
    top                     # Check CPU usage  
    ps aux --sort=-%cpu     # List processes sorted by CPU usage  

-------------------------------------------------------------

3. Shell Scripting Questions
-----------------------------
Q: How to find large files using shell scripting with error handling?  
A:
Script:
    #!/bin/bash
    DIR="/path/to/search"
    SIZE="+100M"

    if [ ! -d "$DIR" ]; then
      echo "Error: Directory $DIR does not exist."
      exit 1
    fi

    find "$DIR" -type f -size "$SIZE" -exec ls -lh {} \; 2>/dev/null
    if [ $? -ne 0 ]; then
      echo "Error: Failed to find files."
    fi

Q: Explain the exact command to get the letter 'd' in your name.  
A:
Command:
    echo "YourName" | grep -o 'd'  

-------------------------------------------------------------

4. Docker Questions
---------------------
Q: What is Docker Compose, and how is it different from a Dockerfile?  
A:
    Dockerfile: Defines a single container.  
    Docker Compose: Defines multi-container applications.  

Q: How will you ensure container-1 runs before container-2 in Docker Compose?  
A:
docker-compose.yml:
    container-2:
      depends_on:
        - container-1

Q: How to manage sensitive data like passwords in Docker?  
A:
    Use Docker secrets or environment variables.  

Q: What is the command to export a Docker image?  
A:
Command:
    docker save -o image.tar <image_name>  

-------------------------------------------------------------

5. Kubernetes (K8s) Questions
------------------------------
Q: If a pod is stuck in CrashLoopBackOff, how do you troubleshoot it?  
A:
Commands:
    kubectl logs <pod_name> --previous  # Check logs  
    kubectl describe pod <pod_name>     # Describe the pod  

Q: How do you scale a deployment in Kubernetes?  
A:
Command:
    kubectl scale deployment <deployment_name> --replicas=<number>

Q: Suppose you deployed a new version of an application, but users are experiencing issues. How do you roll back to the previous version?  
A:
Command:
    kubectl rollout undo deployment <deployment_name>

Q: If worker nodes fail, what will happen?  
A:
    - Pods on that node will be rescheduled.  

Q: If your application using PVC is stuck in the pending state, how would you troubleshoot it?  
A:
Commands:
    kubectl describe pvc <pvc_name>  # Check storage class and available storage  

-------------------------------------------------------------

6. Python Questions
---------------------
Q: How will you handle memory management in Python?  
A:
    Use garbage collection:  

Python:
    import gc  
    gc.collect()  

Q: Can you explain the role of CI/CD, and how would you do it using Python?  
A:
    - CI/CD automates building, testing, and deploying applications.  
    - Use Jenkins or GitLab CI/CD with Python scripts for automation.  

Q: Explain how you would do error handling in Python.  
A:
Python:
    try:
        # Code
    except Exception as e:
        print(f"Error: {e}")

Q: Can you tell me what is the deep and shallow copy in Python?  
A:
    - Shallow copy: Copies only the top-level object.  
    - Deep copy: Copies all nested objects.  

-------------------------------------------------------------

(End of Document)
